<resources>
    <string name="app_name">ContohPariwisataYogyakarta</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="penjelasan">
        Daerah Istimewa Yogyakarta posisinya terletak diantara
        7.33-8.12 Lintang Selatan dan 110.00- 110.50 Bujur Timur,
        tercatat memiliki luas 3.185,80 km atau 0,17% dari luas Indonesia (1.860.359,67 km).
        Ini terdiri atas satu kotamadya, dan empat kabupaten, yang terbagi
        lagi menjadi 78 kecamatan, dan 438 desa/kelurahan.
        Berdasarkan bentang alam, wilayah DIY dapat dikelompokkan
        menjadi empat satuan fisiografi, yaitu satuan fisiografi Gunungapi Merapi,
        satuan fisiografi Pegunungan Sewu atau Pegunungan Seribu, satuan fisiografi Pegunungan
        Kulon Progo, dan satuan fisiografi Dataran Rendah.
    </string>
    <string name="tugu_jogja">
        Tugu Yogyakarta adalah sebuah tugu atau monumen
        yang sering dipakai sebagai simbol atau lambang
        dari kota Yogyakarta. Tugu ini dibangun oleh
        pemerintah Belanda setelah tugu sebelumnya
        runtuh akibat gempa yang terjadi waktu itu.
        Tugu sebelumnya yang bernama Tugu Golong-Gilig
        dibangun oleh Hamengkubuwana I, pendiri kraton
        Yogyakarta. Tugu yang terletak di perempatan
        Jalan Jenderal Sudirman dan Jalan Margo Utomo ini,
        mempunyai nilai simbolis dan merupakan garis yang bersifat magis menghubungkan laut selatan, kraton Jogja dan
        gunung Merapi. Pada saat melakukan meditasi, konon Sultan Yogyakarta pada waktu itu menggunakan tugu ini sebagai
        patokan arah menghadap puncak gunung Merapi.
    </string>

    <string name="keraton_jogja">
        Karaton Ngayogyakarta Hadiningrat) merupakan istana resmi
        Kesultanan Ngayogyakarta Hadiningrat yang kini berlokasi
        di Kota Yogyakarta, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia.
        Walaupun kesultanan tersebut secara resmi telah menjadi
        bagian Republik Indonesia pada tahun 1950, kompleks bangunan
        keraton ini masih berfungsi sebagai tempat tinggal sultan dan
        rumah tangga istananya yang masih menjalankan tradisi kesultanan
        hingga saat ini. Keraton ini kini juga merupakan salah satu objek wisata di Kota Yogyakarta. Sebagian kompleks
        keraton merupakan museum yang menyimpan berbagai koleksi milik kesultanan, termasuk berbagai pemberian dari
        raja-raja Eropa, replika pusaka keraton, dan gamelan. Dari segi bangunannya, keraton ini merupakan salah satu
        contoh arsitektur istana Jawa yang terbaik, memiliki balairung-balairung
        mewah dan lapangan serta paviliun yang luas
    </string>

    <string name="monumen_jogja">
        Museum Monumen Jogja Kembali adalah sebuah museum
        sejarah perjuangan kemerdekaan Republik Indonesia yang ada di kota
        Yogyakarta dan dikelola oleh Departemen Kebudayaan dan Pariwisata. Museum yang
        berada di bagian utara kota ini banyak dikunjungi oleh para pelajar dalam acara darmawisata.
        Rana di pintu masuk museum
        Museum Monumen dengan bentuk kerucut ini terdiri dari 3 lantai
        dan dilengkapi dengan ruang perpustakaan serta ruang serbaguna. Pada rana pintu masuk
        dituliskan sejumlah 422 nama pahlawan yang gugur di daerah Wehrkreise III (RIS) antara
        tanggal 19 Desember 1948 sampai dengan 29 Juni 1949. Dalam 4 ruang museum di lantai 1
        terdapat benda-benda koleksi: realia, replika, foto, dokumen, heraldika, berbagai
        jenis senjata, bentuk evokatif dapur umum dalam suasana perang kemerdekaan 1945-1949.
        Tandu dan dokar (kereta kuda) yang pernah dipergunakan oleh Panglima Besar Jenderal
        Soedirman juga disimpan di sini (di ruang museum nomor 2). Monumen Jogja kembali
        beralamat Di jalan raya Ring road Utara Sleman Yogyakarta
    </string>
    <string name="museum_gunung_merapi">
        Museum Gunung Merapi merupakan museum bersejarah yang terdapat di Yogyakarta tepatnya Jln. Boyong,
        Dusun Banteng, Desa Harjobinangun, Kecamatan Pakem, Kabupaten Sleman, Yogyakarta [1] sekitar lima kilometer
        dari kawasan objek wisata Kaliurang. Museum Gunung Merapi telah diresmikan pada tanggal 1 Oktober 2009 oleh
        Menteri Energi dan Sumber Daya Mineral (ESDM).
        Dengan luas bangunan sekitar 4,470 yang berdiri di atas tanah seluas 3,5 hektare, museum yang ke depan juga
        akan dilengkapi dengan taman, area parkir, dan plasa ini ingin dikenal masyarakat sebagai Museum Gunungapi
        Merapi
        dengan semboyan Merapi Jendela Bumi
    </string>
    <string name="taman_sari">
        Taman sari Yogyakarta merupakan cagar budaya warisan
        Keraton Yogyakarta yang masih dapat kita lihat berdiri gagah.
        Taman sari dibangun pada masa pemerintahan Sri Sultan HB I,
        pada tahun 1758. Sampai saat ini istana Taman sari sudah mengalami beberapa kali renovasi sehingga terllihat
        menarik tanpa menghilangkan nilai historisnya. Taman sari terletak sekitar 300 meter sebelah barat dari Keraton
        Yogyakarta.
    </string>

    <string name="bunker_kaliadem">
        Salah satunya dari Dusun Kaliadem, Desa Kepuharjo, Kecamatan Cangkringan, Kabupaten Sleman. Di sini
        terdapat bunker yang menjadi saksi ganasnya erupsi Gunung Merapi 2006 dan 2010. Namanya Bunker Kaliadem.
    </string>

    <string name="parangtritis">
        Parangtritis memiliki pemandangan yang unik yang tidak terdapat pada obyek wisata lain, yaitu pantai yang
        memiliki ombak yang besar dan terdapatnya gunung-gunung pasir disektar kawasana pantai tersebut yang disebut
        dengan gumuk. Pada musim kemarau angin biasanya akan bertiup lebih cepat dan ombak akan bisa mencapai ketinggian
        2 – 3 meter.
        Karena ombaknya yang besar maka pengunjung Pantai Parangtritis dilarang untuk berenang di seputaran pantai,
        untuk itu
        sudah disediakan fasilitas pemandian umum yang bisa digunakan untuk para pengunjung yang ingin berenang dengan
        aman dan nyaman.
        Pantai Parangtritis adalah pantai yang paling populer yang terletak di Desa Parangtritis, Kecamatan Kretek,
        Kabupaten Bantul Yogyakarta.
        Pantai ini terletak sekitar 25 km sebelah selatan kota Yogyakarta.
    </string>

    <string name="candi_prambanan">
        Salah satu candi yang terkenal di tanah air kita tercinta adalah Candi Prambanan.
        Candi yang merupakan candi bagi umat Hindu ini memiliki gaya arsitektural yang berbeda
        dengan Candi Borobudur. Namun tentu saja, Wisata Candi Prambanan tidak kalah keindahannya dibanding
        Candi Borobudur maupun candi Angkor Wat.
    </string>

    <string name="pantai_jungwok">
        Pantai Jungwok adalah pantai yang terletak di Desa Jepitu,
        Kecamatan Girisubo, Kabupaten Gunungkidul, Daerah Istimewa
        Yogyakarta. Pantai Jungwok merupakan salah satu pantai yang
        memiliki panorama yang indah dengan pasir putih yang khas
        dari pantai di Gunung Kidul.
    </string>

    <string name="malioboro">
        Jalan Malioboro sangat terkenal dengan para pedagang kaki lima
        yang menjajakan kerajinan khas Jogja dan
        warung-warung lesehan di malam hari yang menjual
        makanan gudeg Jogja serta terkenal sebagai tempat berkumpulnya para seniman yang sering mengekpresikan
        kemampuan mereka seperti bermain musik, melukis, hapening art, pantomim, dan lain-lain di sepanjang jalan ini.

        Saat ini, Jalan Malioboro tampak lebih lebar karena tempat parkir yang ada di pinggir
        jalan sudah dipindahkan ke kawasan parkir Abu Bakar Ali. Karena Kedepanya Malioboro Akan Menjadi Semi Pedestrian
    </string>

    <string name="candi_ijo">
        Candi Ijo adalah candi yang letaknya paling tinggi di Yogyakarta yang menyuguhkan pesona alam dan budaya serta
        pesawat
        yang tengah landing.
        Candi Ijo dibangun sekitar abad ke-9, di sebuah bukit yang dikenal dengan Bukit Hijau atau Gumuk Ijo yang
        ketinggiannya
        sekitar 410 m di atas permukaan laut. Karena ketinggiannya, maka bukan saja bangunan candi yang bisa dinikmati
        tetapi juga
        pemandangan alam di bawahnya berupa teras-teras seperti di daerah pertanian dengan kemiringan yang curam. Meski
        bukan daerah yang subur,
        pemandangan alam di sekitar candi sangat indah untuk dinikmati.
    </string>
</resources>
